@article{Merveille_PAMI17,
 title= "Curvilinear Structure Analysis by Ranking the Orientation Responses of Path Operators",
 author= "Merveille, Odyss{'e}e and Talbot, Hugues and Najman, Laurent and Passat, Nicolas",
 journal= "IEEE Transactions on Pattern Analysis and Machine Intelligence (PAMI)",
 year= "2017",
 note= "to appear",
 pdf= "https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01262728/document",
    doi= "10.1109/TPAMI.2017.2672972",
}
\end{filecontents}
\addbibresource{rorpo.bib}
\nocite{*}

\include{IGN}

\def\KK{\mathcal{K}}
\def\RR{\mathbb{R}}
\def\SS{\mathbb{S}}
\def\GG{\mathbb{G}}
\def\EE{\mathbb{E}}
\def\VV{\mathcal{V}}

\def\lV{\left\lVert}
\def\rV{\right\rVert}
\def\lv{\left\lvert}
\def\rv{\right\rvert}

\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}

\definecolor{supercyan}{rgb}{0,1,1}
\definecolor{beige}{rgb}{1,.86,.66}
\definecolor{darkred}{rgb}{.75,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,.75,0}
\newcommand\red[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand\blue[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\tikzset{
treenode/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
draw, align=center,
top color=white, bottom color=blue!20},
root/.style = {treenode, font=\small, bottom color=red!30},
env/.style = {treenode, font=\ttfamily\normalsize},
dummy/.style = {circle,draw},
  invisible/.style={opacity=0},
  visible on/.style={alt=#1{}{invisible}},
  alt/.code args={<#1>#2#3}{%
    \alt<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
  },
}

\tikzset{onslide/.code args={<#1>#2}{%
  \only<#1>{\pgfkeysalso{#2}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}
\tikzset{temporal/.code args={<#1>#2#3#4}{%
  \temporal<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}}{\pgfkeysalso{#4}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}

\usepackage{natbib}
\bibliographystyle{abbrvnat}
\setlength{\bibsep}{0.4cm}
\setbeamercolor{bibliography item}{parent=IGNVert}
\setbeamercolor*{bibliography entry title}{parent=IGNGris}
%\usepackage[backend=bibtex,citestyle=authoryear,maxbibnames=2]{biblatex}
%\renewcommand*{\bibfont}{\small}
%\addbibresource{ORASIS_2017.bib}
%\bibliography{ORASIS_2017.bib}

%\DeclareNameAlias{sortname}{last-first}
%\DeclareNameAlias{default}{last-first}
%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{ORASIS_2017}

%% DONNES UTILES A LA PAGE DE TITRE ET AU PIED DE PAGE...
\graphicspath{{images_template/}}

\title[Compte-rendu ORASIS]{Compte-rendu ORASIS 2017 - RORPO}

\subtitle{Odyssée Merveille - Prix de thèse AFRIF 2016}
\author{Stéphane Guinard}
\institute{Séminaire Technique MATIS} % ON SE SERT DE INSTITUTE POUR METTER LE LIEUX DE LA CONF
\date{30/06/2017}

\AtBeginSubsection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{Presentation Layout}
\tableofcontents[
  currentsection,
  sectionstyle=show/shaded,
  subsectionstyle=show/shaded/hide
]
\end{frame}
}

\AtBeginSection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{Presentation Layout}
\tableofcontents[
  currentsection,
  sectionstyle=show/shaded,
  subsectionstyle=hide
]
\end{frame}
}



\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FRAME DE COUVERTURE
% MODELE 1
\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}
    \draw (0,0.5) node[right] { \includegraphics[width=12.5cm]{fondClair.png} };
    \draw (0,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_IGN.png} };
    \draw (11.3,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_MATIS.png} };
    \draw (1.5,4.95) node[right] { \includegraphics[width=3cm]{fondD.jpg} };
  \end{tikzpicture}
}

\begin{frame}[plain,c]
  \begin{columns}
    \begin{column}{10.5cm}
      \begin{center}
        \vspace{1.5cm}
        \titlepage
      \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{10cm}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% DEBUT DE LA PRESENTATION
% BACKGROUND POUR AVOIR LE HAUT DE PAGE QUI VA BIEN
\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}[scale=0.503]
    \filldraw[color=IGNGris] (0,0) rectangle(2.62,0.54);
    \filldraw[color=IGNGris] (4.77,0) rectangle(2.62+4.77,0.54);

    \filldraw[color=IGNVert] (9.50+0.27,0) -- (9.50,0.54)-- (9.50+7.41-0.27,0.54)-- (9.50+7.41,0)--cycle;

    \filldraw[color=IGNGris] (19.50,0) rectangle(2.62+19.50,0.54);
    \filldraw[color=IGNGris] (23.11,0.54)--(23.11+0.54,0)--(2.3+23.11,0)--(2.3+23.11,0.54)--cycle;;
  \end{tikzpicture}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 %%% PRESENTATION BEAMER CLASSIQUE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}
\frametitle{Contexte}
\begin{exampleblock}{Objectif}
Détection de structures curvilénaires dans des images.
\end{exampleblock}

\uncover<2->{
\begin{exampleblock}{Idée}
Les structures curvilénaires sont de plus faible dimension que les plans ou les blobs.
\end{exampleblock}}
\uncover<3->{
\bigbreak
\centering
\includegraphics[scale=.5]{ex_curv.png}}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{RORPO}
\begin{exampleblock}{RORPO}
Ranking the Orientation Responses of Path Operators

\begin{enumerate}
\item \uncover<2->{Caractériser la longueur de chemins de pixels adjacents de même orientation}
\item \uncover<3->{Compter le nombre d'opérateurs qui donnent des résultats élevés}
\item \uncover<4->{Le score caractérise la dimensionnalité de l'objet}
\end{enumerate}
\end{exampleblock}
\bigbreak
\uncover<5->{
\begin{minipage}{6.5cm}
\centering
\includegraphics[scale=.5]{adj2.png}
\end{minipage}
\begin{minipage}{4cm}
\textcolor{red}{chemin de longueur 3}

\textcolor{blue}{chemin de longueur 4}
\end{minipage}}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Résultats}
\centering
\includegraphics[scale=.4]{rorpo_res.png}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Applications MATIS}
\begin{enumerate}
\item Détection de routes (structures curvilinéaires)
\item Passage en 3D \\ \includegraphics[scale=.4]{rorpo_3d.png}
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Bibliographie}
\printbibliography
\end{frame}

\end{document}
